%@metapost:4eme-espace404exo004.mp
%@Dif:2
Les pyramides $BEFGH$ et $FGHC$ de sommet $H$ sont construites à
l'intérieur d'un cube d'arête 4~cm.
\[\includegraphics{4eme-espace404exo004-1}\kern2cm\includegraphics{4eme-espace404exo004-2}\]
\begin{myenumerate}
  \item Décris ces pyramides. Calcule l'aire de leur base et détermine leur hauteur.
  \item La deuxième pyramide peut être définie différemment suivant
    qu'on considère comme sommet $H$, $F$ ou $C$. Détermine dans
    chaque cas la nature de la base.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Description de pyramides avec un travail pour le calcul du volume.